［長文］留 喺 度 抗 爭 嘅 人 其 實 好 撚 戇 鳩 ，係 必 定 後 悔 ～

我知道我講嘅說話好多人都唔啱聽，但係現實說話就係咁難聽，而現實就必須要認清，唔能夠逃避，否則只係會喺自己空間，同林鄭係冇分別。

有唔少人喺度期望緊疫情完咗之後街頭抗爭重現嘅畫面，其實疫情完咗反而係移民潮多於一切。 香港根本就冇得你抗爭，留得喺度嘅就為兩餐投誠做一件仆街，否則你就離開。

香港人從來都係從功能性思考角度處事，做嘢講求效率為優先。當佢哋定立左目標之後，佢哋就會尋找一個成本最低嘅方法去達成目標，即係依家啲人成日講嘅「性價比」。 呢個就係香港嘅核心價值，功利主義。 由始至終都沒有變過。

香港人從來都冇乜大志，求嘅嘢非常卑微，只係「安居樂業」。 雖然係非常卑微，但係香港已經俾唔到佢。 依家喺香港人手中有兩種選擇。

A. 移民外地
成本：一舊錢 + 5-6年光陰 。

效益：9成成功換來安穩生活。

B. 留喺香港（首先要爭取民主）
成本：輕則失去自由（非法集結都要坐六個月監、掟雞蛋坐2x個月） 及在港工作前途，重則終身殘廢/失去性命，仲要係一代人又一代人付出血汗性命前途。

效益：肯定短期之內（5-6年）不成功，長遠完全未知，可能需要20-30年時間甚至永遠失敗。

以香港人一貫嘅衡量處事方式，答案已經非常明顯。 喺宜家呢個形勢，香港人一早已經有咗選擇，呢個係香港最殘酷嘅現實，只係手足太後生未明白。

手足成日話而家靜哂會令人忘記所以一定要繼續出嚟，其實香港人從來冇忘記過警暴，只不過係無能為力，橫掂日子都要過倒不如過得開心啲咁解。 但亦都唔好覺得疫情之後香港人會再次出嚟，因為走嘅人肯定遠比你想像中更多。

到時候留喺度抗爭嘅人因為冇咗一班和理非移左民嘅支持，客觀形勢就會更加危險，一係就俾人拉，一係就慢慢磨蝕為求生存接受現實投誠。當然你亦都可以講移左民繼續支持香港手足，但現實咁去睇當時間耐左，走咗嘅人自然就會慢慢關心少咗香港，多咗時間投放喺自己生活，呢樣野亦都係無得批評同避免。所以話留喺度抗爭嘅人幾十年之後就會後悔

「出到去就可以有新生活，咁仲使鬼留喺度爭取咩」其實已經反映香港人嘅核心價值，「醒目仔」、「精甩尾」同「搵着數」一早已經成為香港人嘅標籤。 當然我係十分尊敬話要留喺度抗爭嘅人，但如果從功利角度去睇，其實好撚戇鳩。 香港要死可以由得佢，但係只要每個人都顧掂自己，好自然就會救到晒所有人。 所以大家必須要認清現實，係時候對自己好啲。

我對呢度仲有一絲嘅樂觀係源於侵，如果都失敗埋，一日中國存在，呢到都唔會有希望。

係香港人既，齊上齊落，一齊走啦

鍾意你嘅分析

香港人包括我自己都係咁搵到個目標一定係搵最低成本嘅方法去做

所以唔難解釋點解咁多閪老闆

所以有能力既多數留低繼續搵錢
或者繼續食下女，好似孔德賢咁

多數有外國國籍

一日唔支爆 真係諗唔到可以點反cup
依家仲要china joe當選 i see no hope

話要移民嗰d又係哂鳩氣
激嬲完共產黨，原來自己又淆底到要走佬
咁你呢年幾兩年究竟響到做乜鳩啫

即刻有隻五毛入左黎

唔係喎
當年青政熱狗都話入政府攞資源抗爭喎
而家每日都有人用呢個理由去考公務員喎
又唔係嗱？！

最起碼我唔駛再俾稅俾正苦去買子彈先
維穩都要錢架

大家自己起底，條友出po有晒格式，係咩人自己諗

//香港根本就冇得你抗爭，留得喺度嘅就為兩餐投誠做一件仆街，否則你就離開。//

講到尾你都係想潑冷水，笑鳩啲堅持嘅人，逼鳩人行你嗰套做港豬安穩生活，仲擺出副大人教細路嘅姿態

留低堅持抗爭=仆街
違背良心走佬放棄=醒目仔

你講嘅嘢同藍絲有咩分別

跟住呢隻著名五毛就出嚟扯貓尾引戰

議會都完撚咗，又一隻五毛入嚟搵稻草人打，關熱狗青政撚事咩

完全同意, 我同女朋友都PLAN好左儲錢移民, 交稅都要交比一個值得交既政府。

性價比呢個字講得好啱
當初我衡量過 為信念坐非法集結坐返一年半載 我覺得ok
但要付出更多代價嘅話 我就會卻步
球證球員觀眾連清潔姐姐都係對家嘅人 要個公正判決只能求自己好彩唔會遇到釘官
有個成語叫「投石問路」 遇到自己唔熟悉嘅道路 dum幾舊石去試吓情況 而依家已經有好多舊不幸嘅石頭指出呢條路係死路

香港己經破局
一係移民, 一係做順民

班人駁唔到就話你5毛, pr架啦
所以從來唔覺得依班小學雞會贏
就算贏左都會差過依家

泰博仲响度喎，每日都有人考公務員喎。

年幾以來始終如一